30歲人生規劃

回想大學畢業原來已經好多年前
有時經過大學有好熟悉感覺，但已經覺得唔屬於自己個年代
大學嘅朋友都開始少一齊飯食飲酒
有一半已經結婚生仔有自己家庭

剛大學畢業時好有夢想
學幾年野有門手藝可以自己創業
但發覺搵到錢嘅工種都唔係自己興趣同有機會創業嘅
作為冇父幹嘅新鮮人都要向現實低頭去大機構搵食
堅持到今年轉左兩三次工
人工都算係有交代
如無意外儲多兩年錢就會買到樓
有女朋友，未有結婚打算

但係感覺人生已完，三十歲係分水嶺
之後好多任務要完成， 買樓 結婚 生仔 照顧兩老
感覺同自己嘅夢想人生越走越遠
份工越黎越放棄唔到，同包袱越黎越多

講真香港哩個社會 樓價如果唔係咁高
我可能會選擇返自己想行嘅路
開間startup 搞下小生意
或者去外國生活一兩年

大家到三十歲有冇咩計劃

純粹傾下計，不喜勿插

咁只係因為你係想搞下小生意，而唔係真係好有vision and mission咁去做啲野，咁你自然無好大動力去堅持同take risk，又或者你而家嘅opportunity cost己經好大，令自己卻步。

你選擇同另一半安穩同安居，有人就選擇take risk而唔結婚、買樓住，都係關乎priority同自己點諗，諗清楚，選好了，日後結果如何無人知，日後回想亦未必後悔。

共勉之

哂命post

呢句真 無好大決心就咪創業
亦都係無資格去談咩成就
勇氣都無咪接受一般人生活

留意下人地做緊既project同你興趣有關，有既就投資落去

無可能魚與熊掌兼得
你想生仔結婚有家座基本上都無可能創業

錢又無家庭又冇

25都已經有依啲感覺，師兄加油!!

認真唔夠勇氣決心去搞
都係知易行難
暫時平淡做打工仔算
可能有閒錢會做d investment

嚇下你先
開start up唔係仲大包袱？要養人養自己
Quit咗去外國唔返嚟就話
返嚟又要驚搵唔到工喎

巴打儲咗幾多

好多野得自己一個無乜可能搞到，咁樣不如投資去人地到一齊做，共同擁有總好過一無所有

即係搵幾多呢？

儲左一球
儲多兩年如無意外儲到兩球

離開左香港，而家一無所有

我而家個stage係
雖然好唔鍾意份工，但份工好穩定，人工幾理想，穩步上揚
成日諗轉工但出面根本搵唔返呢個人工
兩老年紀大需要照顧
無兄弟姐妹所以係一個人擔起頭家
結婚拍拖就諗諗先，未遇到合適的人
朋友就大部份結婚嘅結婚，拍拖嘅拍拖，想約都難

個confort zone愈黎愈大
呢一刻唔走 之後都未必會走

有時走唔係講講下，好多顧慮

30歲做緊一人公司，已婚
生活講唔上有錢，但日日訓到自然醒，可能長時間留係屋企
唯一不足係未抽到居屋

所以好多人都要對生活妥協
有樓要供 有兩老 有小朋友要養
為左賺錢都要做d唔想做既工咁

我只可以講真係各有各好
可能要曾無乜包伏
去做多d唔同既野咁啦。。

買樓 結婚 生仔 冇樣野做到，應該亦都唔會做

同路人

反而開始覺得點解要比咁多包袱同責任自己

付出左既又換唔換到自己相對既快樂？

已經急不及待想玩玩了

我都覺得我自己對工作方面妥協咗
對我嚟講太多包伏重擔啦
轉工風險太大
唉

成日同自己講
返工為搵錢去support自己放工後嘅興趣啫

exact7ly

今時唔同往日，計劃撤走，
呢個地方確實已經唔值得留戀。

上年FG，係廠做緊19 GT做左差唔多一年
發現自己真正興趣唔係依到，礙於無錢無父幹唯有做住先
好認同30歲係個分水嶺 所以都好想係30歲前敞下
幸運嘅係兩老叫做未洗我照顧，不過touch wood講句 過多幾年就唔知了
屋企又無樓，真係唔想對現實低頭

去到3字頭真係突然好多諗法
個腦有好多如果

30歲 未結婚 無打算買樓同生仔 無積蓄

廿幾歲時都會掙扎，去到依家無掙扎了.....趁後生有青春就試吓啦，一諗就老，愈老只會愈唔敢試

我24就快25先叫搵到第一份工有正式收入
好在第一份就搵到個待遇唔錯嘅工 做野壓力都細

吓30歲先黎諗人生規劃

岩岩30失左業四個月仲要A0同屋企人住未來唔敢諗

LM

最後係一間公司做左半年 ，成個地盤(maincon)都覺得我係最好的新晉工程師，director 都睇好我。

不過舊大佬想找我做consultant project management ，可以教我好多skill and technical knowledge 。所以放棄了在mc發展。希望最後入到highway dept.

我都唔知個選擇有冇錯

講短期，一定maincon多人工，不過長遠入gov先係最好。

最近係一間公司做左半年 ，成個地盤(maincon)都覺得我係最好的新晉工程師，director 都睇好我。

不過舊大佬想找我跟佢做consultant 搞project management ，可以教我好多skill and technical knowledge 。所以放棄了在mc發展。希望最後入到highway dept.

我都唔知個選擇有冇錯

講短期，一定maincon多人工，不過長遠入gov先係最好。

好迷惘

屋企人有無比說話你聽？

同巴打你一樣

的確有好多想法，呢一年不斷懷疑自己
上年買左樓，好似叫做完左一個夢

但係我身邊d人個個都開始結婚，生仔，感情方面好唔穩定，一支公又唔係但係相處落去又好辛苦。分分鐘可能係聽日要分手果d。你問我我都好想結婚生仔但係好似真係仲好遙遠

事業同你差唔多，份人工叫做比上不足比下有餘，肯搏落去前途會好好因為老細睇好我，當然會辛苦，所以我不斷懷疑自己究竟係咪要咁樣落去

呢個年紀好似有好多野其實可以做，但係又好似乜都做唔到。你問我，我真係好羨慕已經結做婚生左仔果d，因為家庭就係佢地奮鬥ge一切動力

30，凈係做到換大屋 （市區1000呎+空中花園）

買樓 結婚 生仔

香港人真係好撚可悲

咁叫人生

買左樓先係痛苦人生既開始

我由中學時代就冇諗過要買樓 結婚 生仔
覺得好撚on9 ,生仔更加on9中既on9,自己都唔係過得多好仲生下一代重複返你經歷過既痛苦,移左民都仲好少少,但究竟要幾惡毒既父母先選擇係華人賤種社會到生仔

大把人main con入政府

日本買樓易
又有日本妹
年青有為、異國風情、風度翩翩香港男子
好快乜都有啦

個個都有好工

你估我係大阪Andy 哥咩，現實因為尋日去睇太鼓祭，尋晚又食放題食得太飽

洗哂D錢又太累既我，今日訓係床到成日等聽朝返工

早知唔入嚟，我都係出返去先

呢個年紀好似有好多野其實可以做，但係又好似乜都做唔到。

巴打呢句好撚中

又無乜可能keep住有比家用我一支公又照顧到自己不過近呢兩三年睇住d朋友事業/愛情都進入另一頁既時候果種自卑感好強烈

拍拖ge拍拖
成家立室ge成家立室
無乜時間留比朋友了

為自己交代就ok

我結左婚生左仔，有時都羨慕單身或者拍拖既自由，但都係覺得宜家個stage 最好，係望一望自己既負擔有d無力感，養家供樓車學費，根本比唔到你時間放鬆

坐這山望那山，一事無成 (可以唔係好貼切)

活在當下

今年26，24結左婚，打工仔壓力大
唔想人生得打工 成日去學野同搵d未做過既野做
覺得個人女廢，想生仔又驚累左佢

生左仔後你會改變呢個諗法

same as you
就到30
已經計緊錢，一個人成世同父母住
40歲收息夠退休了

有咩規劃。最終都係打狗工

巴打有料

仲有幾年先30 但巳經有你既諗法
無諗住買樓結婚生仔 首期係比到但唔想比晒去層樓到

仲同緊屋企人住
打份廢工搵22K一個月 銀行得廿萬
有女朋友
但好似無咩目標咁

有無諗結婚

又唔係個個都要又胸懷大志要做一番事業
買樓結婚生仔對我嚟已經好滿足
好似上面某巴打講，家庭先係自己奮鬥既動力
人各有志，你將自己既諗法套係人地身上先係最可悲

30前睇下搞唔搞到移民

女朋友剛剛grad 做護士
可能要過多兩三年

我都係30歲
揀左同你完全唔同嘅路
一畢業就學門手藝
之後start up
一直乞食
第一年全公司賺$9400
係全年
到今時今日
冇放棄過，錢好少，買樓冇可能
但睇住個手藝越來越成熟
做嘅project 一個比一個突破，做到冇賺咩錢但自己好滿意嘅作品，都越來越多人欣賞
我仍然相信夢想，相信就快到盛放嘅時候

夢想定穩定賺錢
每個人都可以
只係睇個人選擇

唔知點解88-93呢一批人好肯生仔
身邊好多人已經結婚生仔
我就一支公

真係好有同感
到咗30個stage
你好需要既係穩定
而三十而立中既立對大部分人嚟講就係立家庭

基本既都有欠既係目標姐已經好過好多人

今年27年 下年會同女友transfer去澳洲做一至兩年野試下外國生活
到時返黎HK再諗結婚買樓

明明呢班人係經歷得最深
魚革雨革垃圾政府普教中每日150
反而仲比80-97班人更肯生仔
有時真係唔明佢地諗咩

三十歲銀行得三十萬
同屋企人住無拖拍無咩目標
唔想人生咁庸碌但好似又做唔到d咩去改變

點解唔想
廿幾歲未覺得有幾殘酷
自己4 50 個仔就大學畢業了

關事架咩
經歷完就唔肯生仔係咩原因？
要等到40歲先生？

巴打想去邊？

今年26 , 儲左4x粒，好想有自己居住空間，但係無咩可能做到咁有個老死返左大陸做野，有時都幾羡慕佢，除左元素表，心理/生活壓力細好多，叫做有返d生活

本身想new zealand 不過女友想澳洲
依家著手準備都係for 澳洲既文件先

29就黎30歲，返緊份垃圾工，人工低，但好在夠hea返10放6，五天工作，有時仲遲到偷走
係4年前已經開始做freelance coach，加埋炒下股票都算叫做正常
今年結左婚，屋企人有個單位象徵交番幾錢蚊租，樓就唔打算買,小朋友想生但屋企得一間房同埋無人湊
暫時目標係向freelance 方面發展，讀多d考多d cert,搵多d客，夠客就辭工全職做coach/開studio

真係冇乜規劃，有時諗起都有D灰機。
30歲，之前好彩有玩下股票賺到D錢，而家有1.2M
要買樓係買到，但唔會係理想單位。買完都唔會開心。
番緊份工都算做慣做熟左，人工30k 普普通通咁啦。
感情黎講，其實好想有個人一齊分擔/分享生活上既苦與甜。
但有時遇唔到都無法，有時會遇到D一見就好好傾。但傾得1個月就唔知點解冷淡左。我有時都會為感情既人好灰機。但又冇野可以做。
黎緊可能諗住做下gym，個人身型好D，同埋做運動等自己正能量D掛。

巴打已經好好啦，可以買到樓

香港冇未來
生完要同150蝗爭食爭學校
個仔用普通話同自己溝通
咁好咩?

我真係寧願養貓養狗好過

因為佢地放棄哂,專心做隻港豬有得食玩去旅行就心滿意足,下一代做支那人

佢地已經變藍屍,開始屌人唔好反政府

咁要點先可以唔洗做港豬？
移民？究竟放棄啲咩，尋根到底係度紮根有咩問題
係香港結婚生仔就係港豬？就係藍屍？
你依班非黑即白既咪仲更加恐怖

讀master
希望10年內買屋同供完
再買一間收租，為退休
之後就做下小生意可能，等退休環遊世界寫生

Plan就咁plan不過未生小朋友就可以，一有小朋友勁多錢要使

其實係因為知道香港唔會有咩改變，然後而家香港現況又唔係差，咁點解唔繼續係香港過自己想過嘅生活呢？

In-house marketing
呢幾年學到樣野，心態決定境界
自從我教freelance 之後，我返正職既態度180度轉變，以前都叫正常員工，宜家勁hea卸膊扮唔識，永不唔ot，工作以外時間一定唔聽公司電話，老細都唔會聽
投資要分散，返工都一樣，唔好俾公司鏈住個春袋

29就30, 想考專業但所有牌都越黎越難考。錢又儲唔到，身邊朋友一踏左30就買樓結婚，自己唔急都開始有壓力

機會成本（Opportunity Cost, OC）是指決策過程中面臨多項選擇，當中被放棄而價值最高的選擇（highest-valued option foregone），又稱為「替代性成本（alternative cost）」，就是俗語的「世界上沒有白吃的午餐」[1]、魚與熊掌不可兼得。[2]例如某甲現在有1小時時間，可挑選A、B、C三件同樣都需要花費1小時才能完成的三件事之一來做，他若選擇了A，就得放棄做B、C二事的機會；若選擇了B，就得放棄做A、C兩事的機會。又如在選擇了某項社會福利（如創業津貼）後，受到固定資源的限制，他便得失去選擇其他福利（如選擇國民住宅）的機會──則國民住宅福利即為選擇創業津貼福利的「機會成本」。

機會成本可以是主觀，例如甲決定買水果，從他最喜歡到最不喜歡的排序依次是香蕉、蘋果和葡萄，如果他購買了蘋果，機會成本便是香蕉而非葡萄；此後，若甲的口味產生轉變，例如排序為葡萄、香蕉和蘋果，他購買蘋果的機會成本便不是香蕉而是葡萄。 機會成本有時可以較客觀地衡量，比如用貨幣。例如一名農民選擇養豬就不能選擇養雞，則養豬的機會成本就是放棄養雞的收益，養雞的機會成本便會是放棄養豬的收益。

做運動會開心好多
同埋想問巴打係玩美股？長線定短炒搵到錢

結咩婚 多撚餘

長線多，果時食正 2017年升左成年賺左人生第一個一百萬。但之後2018年輸番D。但扣埋都仲有幾十萬賺。
但有時做運動好難堅持，覺得好悶

去左澳洲讀書，5年後35歲先畢業，先開始自己事業，但係依家pt 都仲未搵到。

做運動好玩，聽住歌係咁隊
成日收工食飽抖下就去
見到自己身形開始變就有動力

佢地選擇留係香港就無得揀
去外國平平地買間屋 大把可能性發展

呀姐我幾時有套落佢度呀？我都好滿足買樓結婚生仔囉佢覺得供樓好辛苦，我同佢交流吓呻吓跳下一步供仔仲辛苦係咪唔得呀？我地唔係我地父母個代養而不育，生幾個求其比飯佢地食就得，由我個仔出世個下我就唔再係諗自己，係精神同物質上去培育一個人，供樓供30年，個仔係長憂99年呀，我唔想佢大個咗好似你咁閲讀理解能力咁差，發雞盲仲自以為企係道德高地撩交嗌咁可悲㗎

之前有堅持做左兩星期，但見冇乜改變就好快放棄
有時政府做gym 又好多人
當然都真係想堅持下

呢個堅
佩服

可唔可以講多啲分享下你人生計劃

睇完你地留言覺得自己衰到貼地點算

阿巴打，我段野好明顯係agger你
覆緊話 “好撚可悲”個位巴打既說話
你咁都對號入座我真係無野好講
閱讀理解似係你多啲

一樣

計劃係希望畢左業有工開，之後自己開鋪，年份未知。

咁你就唔好引用我，然後用”你好可悲啦”出事㗎嘛，anyway 理性討論，屌錯就sorry吓

讀咩？

而家30有2，婚已結又有個小朋友，兩公婆都有份好穩定嘅工作，唯獨就係冇錢買樓又唔可以抽居屋（入息過咗上限少少），所以只可以keep住一直租私樓（雖然租樓嘅支出我地應付到），加上小朋友度支出唔少，所以一直儲唔到銀兩去做其他野（例如投資、做生意咁）🙁
暫時諗到將來點過世嘅方法就係不斷轉工再轉工咁加人工留啲錢畀自己，但譚何容儀😢

chiropractic

唔係非黑即白
我14年fg都有衝前線食催淚彈
但而家我都要妥協
公司大部分生意都係大陸客
我冇理由話我唔想同大陸人做生意就辭職

只不過我想話我唔會選擇生仔
因為香港而家個政治環境，生態都唔好
唔係我理想嘅香港

點解人生要好似做任務咁？一定要係某某階段就做乜乜乜，人地點你就要點？

香港人真係陰公
我認識既35歲既台灣人
都仲係好有活力的

香港人就。。。。。。

我依家22歲大學畢業未夠一年
呢一年係咁唸自己係30歲既理想生活
雖然有啲遠
但我好驚出黎社會做做下野會無哂鬥志同目標
依家set左好多目標比自己
但變相搞到自己壓力好大
身邊既人覺得我唔應該咁快唸30歲既自己
因為有太多突發野預計唔到
但我好想好想規劃好自己既未來
打緊份工幾好前途但無興趣
Year4開始狂報政府工 好想入到 穩定生活
同時有時間追求自己既理想生活

我既30歲理想生活：想買層樓自住 養隻狗仔 得閒煮下飯行下山做下gym 睇
睇落就好易
就係香港呢個撚屌地方真係好難實現
有無30歲巴打比啲意見小弟依家可以做啲咩？
感激

岩呀清
我識好多國家既人唔少到40前都似一個青少年 對生活好有熱血
好多都會結婚生仔 但對佢地黎講唔係一件任務 唔係一件一定要做既事
係佢地想做先做既事
好多40前都諗點去創業 點去創造自己的生活同興趣
40後先去玩其他運動既大有人在
而中國同香港人到30個腦淨係得樓同錢.......
唔係唔重要 但係咪全部先
係既唔阻你
不過呢個唔係人既問題 係文化既問題

支那文化垃圾

可能到你識到女就會想生

女仔黎講咁有目標真係好好。應該係一個好老婆
唔好靠曬男人d錢
好多野都係盡左力就得
唔好太過介意自己同人地嘅差距

一個人生活太安定就會開始亂諗野好似樓主咁，上晒軌道就想搵刺激
好老實過得平淡都係一種福氣，唔好過得好好地又去眼紅唔知邊個邊個搞埋d咩生意實踐夢想好爽咁
夢想唔係人生必要既野黎，佢只係一個俾自己去瘋狂既藉口
希望樓主唔好屎忽痕無計劃就去搞創業
過多兩年當你個仔係盤生意諗下點幫佢安排將來仲好

2年前quit 左份薪高糧準既工
搞搞下係競爭好大既行業開左公司
叫做搵到下錢

習慣一個人，除非搵到個好夾既女，唔係唔會結婚
因為結完婚真係無哂自由，平日湊客，放工仲要湊老婆真係心累

希望奮鬥多幾年，被動收入夠日常生活開支
可以做番多d 自己想做既野 (睇好多書)

以為自己開post

就到三十仲係好迷惘
由廿中諗到宜家都搵唔到自己想做乜

幸好冇浪費人生
叫搵到份工賺到份糧正正常(40k其實係連登仔眼中係咪真係好低)
結到婚生左個小朋友
冇諗過買樓 覺得太唔抵
拎住小小現金 真係一球多小小

好想今年辭左份工 同屋企人去左旅行 感受一下個世界 睇下可唔可以搵到自己想要嘅野

不過三十歲係一個好尷尬嘅位
如果唔走就可能會有得繼續升(做多兩三年）
走左又唔知邊度搵返份差唔多人工嘅 就算有又要係新環境重新適應 即係畀人當狗咁撚

究竟留定走 好迷惘

廿中路過
好同意你第二段講嘅
所以都係隨緣啦 唔會為溝而溝
從來無諗過自己會結婚甚至係生仔

一模一樣

個個都撈得咁撚掂

今年29 人工16k 冇女冇樓冇前途

久唔久就會有人話2x歲先讀完大學算唔算遲

真係香港人先咁撚戇鳩

係因為你地啲廢西做份廢工搵份廢糧先想香港人滅絕啫

9唔撚搭8

過多兩三年應該同你一樣 唔敢諗買樓結婚

養自己都未必得 唔好話養埋另一半同埋屋企人

生仔=藍屍 你仲更加9唔撚搭8啦 認真，你不如驗下智商

創緊業
條路好孤獨

27歲 人工得二萬中多d 儲蓄得20萬左右 無父幹

呢排都諗緊黎緊點好
有女朋友但未去到結婚stage 樓又買唔到 抽居屋又難抽 無理由未求婚就註冊女友名去抽

好迷茫 高不成低不就

想問下巴打們三十左右係職場上 當你地已經升到AM /M位 個目標係點 係想繼續博再升定已經諗住穩穩定定算
利申fg 目標三十前做到至少搵到30k 都叫有幾個下屬跟 但再之後既路唔知點

個個都咁成功
我就25，fg仲未搵到工，唔知條路點行唉

可以同你講 你好彩好運
當你黑仔時，身體出現問題，屋企人發生事，
無個錢係身⋯⋯⋯⋯就⋯⋯

加油巴打 香港創意靠你

巴打做緊咩位？
咁都30k...應該係ger級點人做野？

20中路過

預計今年grad左出黎會有21-2k一個月
打算每個月儲10k或以上，儲到咁上下就買下股票
目標盡快移民去台灣，只求平淡生活

三十歲，A0，最近祼辭左，仲讀緊書，唔知自己想點...

想入政府又考唔到，想做下運動又冇咩動力，想離開香港又語言不通，想搵樣興趣發展下又搵唔到，想黎想去乜都冇做過...

最近屋企人叫搵工...但我想遲啲先...真係諗清楚自己想點...

唉，去到三十歲仲on99咁，各巴打唔好學我...

今年三十路過
浮浮沉沉左幾年
今年搵左份政府工
尋日買左隻求婚戒指
打算安安定定算數

出年30
上年買左樓，今年學車
睇下下年買唔買車

買部跑車玩下咪過世囉

當你上左一級，自然會想可以再上多級
正常黎講升上去工作量唔會差好遠，人工就越黎越高
人嘅欲望係無窮

Lm

mc 入要係女仔，識人做緊gov contract engineer 都入唔到。

我識幾個男人 mc入

你係一畢業就做in house？
我做左agency 2年得22k 想轉in house

但見你咁講好似又升得慢 定做多兩年先再轉會好d

Agency辛苦但加得快

真係同你一模一樣。

目標係再次累積資本,靠股票賺錢同時要入政府做professional grade

個位叫做senior 但做埋d低能野，唔係點人做，係自己唔會主動做

都做過幾份工黎搵到呢份工，人工同升職係我呢間公司問題先咁低

Agency邊係人做，我返正職+freelance 既時間，仲少過agency返工既時間

3X冇女朋友, 而家先開始揾.

感性上想拍拖, 但理智上又唔想拍拖.

拍拖, 結婚, 買樓, 生仔, 駛費大, 好攰.

而家算係養得起自己(買唔起樓), 對政府其實無咩希望

想負擔無咁重, 揾個肯陪我嘅女朋友渡過餘生就算

三十歲先規劃? 你遲唔遲d 呀?

人地射精前已經被規劃，遲極都十幾歲規劃，三十歲係人生收成期啦

算吧啦你

三十 ，買左樓

旅行 去晒 大部分想去ge 地方

無咩 想做ge 野

係咪 得番 結婚 生仔 可以做

on9 我既任務就係hea
你講果d 留俾攞苦嚟辛既人啦

我都係三十， 我就幾年前搏一鋪去加拿大做野考牌， 考到但錢用哂， 而家冇積蓄， 但有份ok 既工係香港做緊。
已結婚但未擺酒， 我搵到個真心愛我既女人唔怕同我一齊挨， 正儲緊舊錢擺酒同搞婚禮， 屋企人已講到明唔會出錢幫我， 冇買樓。

希望而家再儲唔會太遲

我見佢學到野 又加得快人工 我做左兩年由11加到22 不過其實都唔係好辛苦 朝10晚8平均

巴打你30係am位？ freelance 做緊咩 我都想搵下

咩牌

會計， 原本諗住考完唔返來， 但有offer, 人工又好過加拿大， 加上老婆係香港所以返來。

正職賺幾多做得點叻咪又益左公司，freelance 我當自己生意，用自己名，賺多賺少都係自己

唔係am,senior 位，做freelance 健身/體能教練

今年fg 大學畢業了 感覺上有得玩既人生已完了
開始好多野煩 諗工作上條路想點行 到底要點投資點投機先有機會可以買樓上車 要擔起頭家 老豆都開始老 做勞力工作養家養唔耐 感覺上乜都係錢

有無得移民

目標係離開香港, 不過放唔低香港朋友圈同屋企人
玩下車都可以, 買樓? 女朋友? 不了. 不如買下股票盡快退休

男人29仲好後生者唔好同人地嘅29去比較，用自己嘅30，31，32.....去比較，有進步就得啦

其實香港個創業文化真係好差
好多人好早就規劃哂
十幾歲已經做左老屎忽，努力讀書
入大學狂做intern 沖GPA
Fg 搵好工
一路做
三十置業結婚生仔
大家都好驚入唔到呢條隊
入左隊就算幾唔鍾意份工幾消磨人意智都好難跳出黎

外國啲人好似冇咁大包袱
想試咩就試，想做咩就備，冇話人生有乜必須行嘅路
Dyson 風筒條友成功整吸塵機之前用哂啲錢創造左5000個失敗嘅原型
喺香港呢條友有錢唔買樓實係廢青黎
但無論創業、研發、創作都好，好老實一定係千萬次失敗之後先有好野睇，越偉大嘅fail得越多次，嗰啲第一次做就好成功賺大錢嘅人，一係勁好彩萬中無一，一係有其他人都冇嘅推力幫手
如果我地怕跟唔到主流條隊，連行慢啲都怕，更加冇空間去俾自己瘋狂失敗
所以香港文化好難孕育出創新破格品牌
好多成功品牌都係base on 已有嘅嘢少修少補
好似神魔
因為咁做冒險得黎相對穩定

抄襲成風

我都有經濟需要架
阿爸仲要岩退休
不過我可以講下
行呢條路最難嘅地方
唔係經濟（雖然都難），係心理
有段時間我每日都覺得同其他人比落後好多
然後質疑自己係唔真係有才能成功，會唔會努力十年，其實都係唔得，到頭來點算？
身邊環境仲要好唔支持呢個方向
同學聚會個個人輪住結婚生仔買到樓
自己岩岩個月仲蝕緊錢係好難受
知我做咩嘅人，成日問我打算整到幾時，唔諗自己都諗下女朋友，雖然女朋友叫我去做自己熱情嘅野
阿爸阿媽冇怪責我，但好擔心我，又係令我好難受

政府professional grade 有幾錢？

巴打呢個位做左幾耐先去到？

細個已經移咗好多年， 但始終加拿大唔做bank 冇咩好做， 會計好惡做， 香港多好多project 做， 錢又多D 。儲夠錢就返去買樓開 firm 過晚年。 香港只會做Hub

好似入職第3年就轉左senior,計埋今年都做左5年，嚴格黎講係轉左個title,唔算升職
加得1000蚊人工唔轉好過轉

巴打搞咩 25先返第一份工

Coach d咩？方便透露下？

健身/體能教練，教人減下肥增下肌咁
今年會考張關於strength and condition 既cert，希望可以教到同提升運動表現既學生

68k starting to 100k max

安份守己 做個平庸既人

點解一定要為人生定界線？eg 幾多歲結婚，生仔

會計=狗

見咁多師兄有感而發嘅高質文，借人地AC(我無) 留幾句啦

25歲巴

1. 事業
宜家份工唔錯，前途& 穩定性都唔錯，不過同大家一樣行專業路線，只會越行越乍，但都中意呢份工，暫時得覺得ok

2.結婚
到宜家都係A0 , 一直讀男校，了解唔到女仔諗咩，覺得唔自在，就無再係呢方面花時間

3. 理財
幸好一次遇到Uncle 教我理財，宜家已經有d 成果，宜家嘅進度有望28 去到1M

4. 買樓
有父幹宜家自己一個住緊市區2房，如果結婚可能要換3房又係好頭疼 ( 無咁多首期)

我係寫比30歲嘅我睇，希望佢見到5年前嘅我唔會後悔啦

正啦 每日準時返工準時放工

師兄， 有機會追夢係一件開心嘅事
好多人為結婚生仔放棄左理想，犧牲自己成全家庭

AA or ACO or CA?

做人最緊要找到自己想做果行去盡自己起碼唔後悔相反為生存打份唔係自己鐘意既工為五斗米折腰咁樣捱仲辛苦

我嘅人生理想就係同愛嘅人一齊建立家庭
係樓價令到我個計劃拖慢咗，但整體都還可以

a0 30歲又真係慘既
我都唔好你幾多

認同樓主，30歲的確係分水嶺

我細你少少，景況同你差唔多
我就買左樓，有女朋友準備結婚
心情就係同你講嘅一樣，唔想放棄人生但就有種無力感，感覺人生就係不斷打工賺錢，又冇能力走出去。
層樓同家庭成為左我嘅負擔，覺得自己好似要跟住條既定嘅路行，其實根本冇得選擇，已經好耐冇開心過。

走出去邊度?
全世界你都要返工，除非你財務自由

而家26，感覺好快就30 好驚自己一事無成
打份銀行工計埋3個月bonus 3xK 岩岩辭左職去外國讀1年書 希望有d突破

我話走出去嘅意思係走出不停工作嘅困局

lm

你仲可以咁瀟灑辭職
即係無咩負擔
算好好啦

慶幸屋企唔洗靠我份糧養

31 歲 打緊份工 ，搵緊兩萬左右 做咗五六年

每日九五時間 ，日日on 居居 就收工

工作算穩定，但個部門好似隨時執咁。

發覺日子太舒服，個人越來越懶

知道咁樣落去搞唔點，假如有轉變環境我一定會仆街街

29歲果年報過警犬，唔岩自己 考唔到

而家護士、入境 通通都無心機報

唔知人生為乜

30歲打唔成私人工，準備做ACO

我夠想結婚，搵唔到一個岩嘅男人丫

30 A0
以前我呢類人都算罕有
依家好普遍

今日做野俾人屌完
真係諗唔到30歲會點

樓主其實都已經選擇左買樓呢條路 都冇得怨咁多
除非你可以放棄買樓呢個想法 就可以有返自己既人生

冇家底結婚買樓仲想有人生
只少係香港地好難囉

25歲，Kong U畢業入左間大公司做MT，做左2年半，表現ok嘅，老細應承左2年內升上Manager，人工唔錯加上十分穩定。唔係唔鍾意份工，不過愈黎愈有種想跳出香港嘅諗法，唔想困死喺度，未遇到適合對象完全冇諗結婚買樓生仔

咁你仲顧慮d乜？

下個月30，覺得光陰似箭，好懷念學生時代，
近年考到份政府officer，叫做達成左30歲前既目標，事業方面，如果捱得住，將來人工是無問題的。

有女朋友，雖然未計劃結婚，但感覺結婚離自己越來越近，越諗就越唔想時間過得咁快，好怕結婚，好怕生活會徹底改變，唔想變老唔想做大人

same here 番工好大壓力

買完樓，睇下自己戶口一鋪清袋就會好灰

尋日番到公司 ，比同事/朋友 話做乜報咗名考護士 都走去放飛機？對我好失望。

其實真係有小小唔開心。

尋晚睇完淪落人，發覺自己真係無咩夢想，到底係咪應該響35歲前要搵野追尋吓？

回望去無後悔
奮鬥已學會
前望去默然面對
再去追尋哪怕累

多謝師兄🙏

師兄咩背景？

27 無方向

夢想同興趣已經放低不再追夢
之後過住係行屍走肉，淨係搵錢同返工嘅生活搵埋都係得雞碎咁多依一排越做越灰，屌你老母

其實你有無諗過儲到咁多錢可以買樓，又有女朋友己經好過絕大部分同年齡無父幹既人？ 包伏愈黎愈多呢個就一定架啦。至於你夢想既人生會唔會係你自己set得太高？我係你會諗點樣離開香港

31 歲 舊毅進 做緊ngo 保健員

有無父幹
無就努力啲 雖然咁講 我相信好多人都無目標

當然無

20到尾
做左工程公司幾年
人工算唔錯
但係對呢行其實一啲興趣都冇

我都好想放低晒所有野
投入自己真係有興趣嘅行業
但係就要用筆儲蓄再去讀過書
甚至收入都冇而家咁好

基本上係del左自己account由頭黎過
尤其係已經有另一半仲plan緊結婚
真係唔知應唔應該咁做

巴打做consultant 定 constructor?
人工幾多？
我同你考慮嘅野幾似

Contractor 28k
但係真係買起埋我工餘時間兼跟緊間公司冇野好學
再者學到都唔知有咩意義

32廢中...工程狗
20K一個月 , 出黎做野咁多年都係月光族

今個月開始plan緊賣車，每個月儲最少10K
但計埋年尾花紅，一年最多都係儲得16萬

人生已完，早幾年分左手之後
已經無動力去拍拖

有諗過上IFC斬掉重練

讀完咩？做邊行 巴打

巴打3大Grad 努力工作
然後走佬咪得囉
香港始終係搵錢地方 搵夠咪走人
唔需要諗太多

我無乜大志
同埋接受左自己係真係要認唔識搵錢

其實唔係想賴其他人同事

但一句講哂 隔代貧窮
無錢上面生四個搬落黎
都唔知為乜

到我呢代又重蹈覆切
惡性循環

睇到我好感動

同你一模一樣
不過掉轉頭睇自己其實無咩包袱，不如做自己想做嘅事

佢人工應該都至少70k

師兄起薪點幾多？
兩年22K算多

突然20中,明明好似grad左無幾耐
仲係一事無成:(

香港地，根本容不下興趣兩個字
中學揀科，已經唔可以諗興趣
大學又唔可以入乞食科
出黎打工，有份工已經好好
唔敢諗成家立室
想創業，搞掂租金先好講

仆你個街, 一言驚醒落克人

因為人生靠夢想就會迷失，目標唔會

所以如果想成家立室就要記住：沒有夢想，只有目標

其實我都開始諗緊自己去向～
剛30有份穩定工作時間彈性，但人工只得30K。
結左婚，黎緊有BB出世，開始Feel到足襟見肘～
想轉工，但又驚份工冇而家咁彈性～
但唔轉，份人工就唔夠使～
(黎緊老婆會返Part Time照顧小朋友。）

近期搵多份秘撈幫補下～住緊公屋，壓力已冇咁大！
所以矛盾～～～

香港地除非搵好多60-70k
唔係30-40同搵2c無咩分別
都係買唔到樓

睇曬咁多頁
身同感受

除非讀專科 你轉得行 又要重新開始

見到你地好多話找30k都唔夠既時候越睇越傷心自己20k都冇

要加油
我第一年做野都係20k
而家2年半已經30k

正能量

過左30

最緊要就係要投資
我岩岩出黎都見唔到希望

而家生仔, 又冇能力移民/送佢出國, 你地啲仔女廿幾歲時, 已經2047

三十幾
頹工
炒孖展執咗球幾，仲炒緊
冇女冇車冇樓
一係賺夠移民一係成世做支那賤畜

起碼有個錢旁下身我30儲得果40個又唔識投資又唔知自己想做咩

係香港 下一代都要受苦
住同做野都好壓縮
希望下一代可以走到

樓同女都無

Here

無女
而家識女好驚啲女呃自己錢

有冇咁誇張
拜金女好易睇姐

細個就屌下啫 大個要過世

30歲發覺同舊時既同學愈行愈遠...
冇人行緊差唔多既路
好在有真心朋友可以分享下人生感悟

生活上
就好struggle係買樓之後移民定係移民去買樓之間
仲有放唔放棄自己係香港建立左既野

所以30左緊真係好多決定要做
仲要係關鍵個啲

唔洗30歲 出尼做野已經發覺中同 大同好大分別
U grad個班 雖然識得唔耐 但係上遊心態比中同好
中同都係for玩 for Fun

如果可以我都想同中同for fun下
但宜家大家會就住大家既發展同人工分左堆
明明以前都熟既
有次去飲可以一句都冇講過野
人工高既一堆 sup9工既一堆

咁現實

30歲先黎諗

25先諗都遲啦
身邊25-27歲朋友 一係讀Pt Master 一係考緊牌

我想過去sup9個堆玩ga
明明我細個都係好sup9

咁又唔係ge
大把人40歲先第二春
50歲再搞生意添
30歲會諗都已經好好

年紀愈大愈多顧慮同負擔
30歲平均計都諗緊結婚/置業等等各樣嘢

分得咁清[sosad
有錢唔好俾人知係岩

你個名好岩
有錢有咩用

個個都複製人一樣咩

有錢同高收入唔同
而家被動收入同主動收入近乎1比1

細個經歷過窮既日子 用錢都唔多
有錢最多係個人相對自由啲 但無力感依然好重

最怕下下講錢

same here
passive income 加人工都100k+
但一個月計埋家用先用得20k
某個角度睇都唔知錢有咩用

努力左好耐
想30歲有啲大改進

我岩岩32...先開始緊大改進

想請教 用咩方法buildup passive income

同意啊
男人30而立 40而不惑
加上樓主現時人工都唔差
打前30年人都唔算hea住過啦

香港人最簡單應該係dividends (自己就有狗鐵, 領展同5)

仲有bonds (公司bond),
搞生意 (但終於要可以係請人打工然後autorun)

宜家同frd搞緊algotrade
每個月steady有正數
同埋玩緊係英國眾籌起樓

話題唔同, 講左兩句就冇野傾
自然大家都會行開

不了

巴打真乃神人也

32都係而立之年啫
仲未遲既
加油巴打